[
  {
    "Front": "ὁ",
    "Back": " art.: -en, -et (den best. artikel)"
  },
  {
    "Front": "ὀγδοήκοντα",
    "Back": " num. indekl.: firs"
  },
  {
    "Front": "ὄγδοος",
    "Back": " num. adj. 1-2: ottende"
  },
  {
    "Front": "ὅδε",
    "Back": " pron.: denne"
  },
  {
    "Front": "ὁδός",
    "Back": " sb. 2 f.: vej"
  },
  {
    "Front": "οἴγνυµι",
    "Back": " vb.: åbner"
  },
  {
    "Front": "οἶδα",
    "Back": " vb. ureg.: ved"
  },
  {
    "Front": "οἰκεῖος",
    "Back": " adj. 1-2: egen, som hører til ens husholdning"
  },
  {
    "Front": "οἰκέτης",
    "Back": " sb. 1 m.: slave"
  },
  {
    "Front": "οἰκέω",
    "Back": " vb.: bor"
  },
  {
    "Front": "οἰκία",
    "Back": " sb. 1 f.: hus"
  },
  {
    "Front": "οἶκος",
    "Back": " sb. 2 m.: hus(holding)"
  },
  {
    "Front": "οἶµαι",
    "Back": " vb. ureg.: mener"
  },
  {
    "Front": "οἶνος",
    "Back": " sb. 2 m.: vin"
  },
  {
    "Front": "οἷός τ’ εἰµί",
    "Back": " vb.: er i stand til"
  },
  {
    "Front": "οἴχοµαι",
    "Back": " vb.: går"
  },
  {
    "Front": "ὀκτώ",
    "Back": " num. indekl.: otte"
  },
  {
    "Front": "ὀλίγος",
    "Back": " adj. 1-2: fåtallig"
  },
  {
    "Front": "ὄλλυµι",
    "Back": " vb. ureg.: ødelægger"
  },
  {
    "Front": "ὅλος",
    "Back": " adj. 1-2: hel"
  },
  {
    "Front": "ὄµνυµι",
    "Back": " vb. ureg.: sværger"
  },
  {
    "Front": "ὅµοιος",
    "Back": " adj. 1-2: ens, lige (af art)"
  },
  {
    "Front": "ὅµως",
    "Back": " adv.: alligevel"
  },
  {
    "Front": "ὄναρ",
    "Back": " sb. 3 n.: drøm"
  },
  {
    "Front": "ὄνειρος",
    "Back": " sb. 2 m.: drøm"
  },
  {
    "Front": "ὄνοµα",
    "Back": " sb. 3 n.: navn, ord"
  },
  {
    "Front": "ὀξύς",
    "Back": " adj. 3: skarp"
  },
  {
    "Front": "ὄπισθεν",
    "Back": " adv.: bagfra"
  },
  {
    "Front": "ὀπίσω",
    "Back": " adv.: bagved"
  },
  {
    "Front": "ὅπλον",
    "Back": " sb. 2 n.: våben"
  },
  {
    "Front": "ὁπόθεν",
    "Back": " adv./konj.: hvorfra"
  },
  {
    "Front": "ὅποι",
    "Back": " adv./konj.: hvorhen"
  },
  {
    "Front": "ὁποίως",
    "Back": " adv./konj.: hvordan"
  },
  {
    "Front": "ὁπότε",
    "Back": " adv./konj.: hvornår"
  },
  {
    "Front": "ὅπου",
    "Back": " adv./konj.: hvor"
  },
  {
    "Front": "ὅπως",
    "Back": " konj. $: for at, hvordan"
  },
  {
    "Front": "ὁράω",
    "Back": " vb. ureg.: ser"
  },
  {
    "Front": "ὄργανον",
    "Back": " sb. 2 n.: redskab"
  },
  {
    "Front": "ὀργή",
    "Back": " sb. 1 f.: vrede"
  },
  {
    "Front": "ὀργίζοµαι",
    "Back": " vb.: (bliv)er vred"
  },
  {
    "Front": "ὀρέγοµαι",
    "Back": " vb.: er sulten efter"
  },
  {
    "Front": "ὀρθός",
    "Back": " adj. 1-2: ret(opstående)"
  },
  {
    "Front": "ὁρίζω",
    "Back": " vb.: afgrænser"
  },
  {
    "Front": "ὅρκος",
    "Back": " sb. 2 m.: ed"
  },
  {
    "Front": "ὁρµάω",
    "Back": " vb.: driver afsted"
  },
  {
    "Front": "ὄρνις",
    "Back": " sb. 3 m.: fugl"
  },
  {
    "Front": "ὄρος",
    "Back": " sb. 3 n.: bjerg"
  },
  {
    "Front": "ὅρος",
    "Back": " sb. 2 m.: grænse"
  },
  {
    "Front": "ὅς",
    "Back": " pron. 1-2: som, der"
  },
  {
    "Front": "ὅσιος",
    "Back": " adj. 1-2: hellig"
  },
  {
    "Front": "ὅσος",
    "Back": " pron. 1-2: (så stor) som"
  },
  {
    "Front": "ὅστις",
    "Back": " pron.: enhver som"
  },
  {
    "Front": "ὅτε",
    "Back": " konj.: når (ofte smeltet sammen med"
  },
  {
    "Front": "ἄν til ὅταν)"
  },
  {
    "Front": "ὅτι",
    "Back": " konj. $: at, fordi"
  },
  {
    "Front": "οὐ(κ)",
    "Back": " neg.: ikke"
  },
  {
    "Front": "οὐδαµοῦ",
    "Back": " adv.: intetsteds"
  },
  {
    "Front": "οὐδαµῶς",
    "Back": " adv.: på ingen måde"
  },
  {
    "Front": "οὐδείς",
    "Back": " pron. (ureg.): ingen"
  },
  {
    "Front": "οὐκέτι",
    "Back": " adv.: ikke længere"
  },
  {
    "Front": "οὖν",
    "Back": " part.: altså"
  },
  {
    "Front": "οὑπω",
    "Back": " adv.: endnu ikke"
  },
  {
    "Front": "οὐρανός",
    "Back": " sb. 2 m.: himmel"
  },
  {
    "Front": "οὖς",
    "Back": " sb. 3 n.: øre"
  },
  {
    "Front": "οὔτε (- οὔτε)",
    "Back": " konj.: og ikke; (dobb.) hverken - eller"
  },
  {
    "Front": "οὗτος",
    "Back": " pron. 1-2 (ureg.): denne"
  },
  {
    "Front": "οὕτως",
    "Back": " adv.: således"
  },
  {
    "Front": "ὄχλος",
    "Back": " sb. 2 m.: forvirret mængde"
  },
  {
    "Front": "ὄψις",
    "Back": " sb. 3 f.: syn"
  }
]